[HK_HKFireServices_HQ_Bldg.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HKFireServices_HQ_Bldg.JPG "fig:HK_HKFireServices_HQ_Bldg.JPG")\]\]
[HK_FireServicesTrainingSchool_PatHeung.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_FireServicesTrainingSchool_PatHeung.JPG "fig:HK_FireServicesTrainingSchool_PatHeung.JPG")[消防訓練學校](../Page/消防訓練學校.md "wikilink")\]\]
[HK_FireServices_WestKowloonRescueTrainingCentre.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_FireServices_WestKowloonRescueTrainingCentre.JPG "fig:HK_FireServices_WestKowloonRescueTrainingCentre.JPG")\]\]
[thumb](../Page/檔案:Hk_fire_services_club.JPG.md "wikilink")\]\]

香港消防局為[香港消防處的](../Page/香港消防處.md "wikilink")[消防局](../Page/消防局.md "wikilink")，截至2016年年底，共有88所及6所滅火輪消防局。\[1\]

## [港島總區](../Page/港島.md "wikilink")

### 港島中區

  - [上環消防局](../Page/上環消防局.md "wikilink")（SWN）\*

地址：香港上環西消防街2號

  - [中區消防局](../Page/中區消防局.md "wikilink")（CEN）

地址：香港中環紅棉路15號

  - [港灣消防局](../Page/港灣消防局.md "wikilink")（KWN）\#

地址：香港灣仔港灣道14號

  - [山頂消防局](../Page/山頂消防局.md "wikilink")（VPK）

地址：香港山頂歌賦山里7號

  - [灣仔消防局](../Page/灣仔消防局.md "wikilink")（WAN）

地址：香港灣仔軒尼詩道435號

  - [旭龢消防局](../Page/旭龢消防局.md "wikilink")（KOT）

地址：香港半山旭龢道60號

<File:HK> Sheung Wan 中港道 Chung Kong Road view Western Fire Services
Street.JPG|上環消防局 <File:Central> Fire Station.jpg|中區消防局
[File:HK_KongWanFireStation.JPG|港灣消防局](File:HK_KongWanFireStation.JPG%7C港灣消防局)
[File:HK_WanchaiFireStation2.JPG|灣仔消防局](File:HK_WanchaiFireStation2.JPG%7C灣仔消防局)
<File:Kotewall> Fire Station 2009.JPG|旭龢消防局 <File:HK> Peak
Fire.jpg|山頂消防局

### 港島東區

  - [北角消防局](../Page/北角消防局.md "wikilink")（NP）

地址：香港北角健康東街38號

  - [筲箕灣消防局](../Page/筲箕灣消防局.md "wikilink")（SKW）

地址：香港筲箕灣柴灣道34號

  - [柴灣消防局](../Page/柴灣消防局.md "wikilink")（CW）

地址：香港柴灣常安街80號

  - [西灣河消防局](../Page/西灣河消防局.md "wikilink")（SWH）

地址：香港西灣河惠亨街20號

  - [銅鑼灣消防局](../Page/銅鑼灣消防局.md "wikilink")（TLW）\#

地址：香港銅鑼灣維園道111號

  - [寶馬山消防局](../Page/寶馬山消防局.md "wikilink")（BH）

地址：香港北角天后廟道170號

HK_NorthPointFireStation.jpg|北角消防局 HKFD fire station SKW.JPG|筲箕灣消防局
HKFD fire station CWN.JPG|柴灣消防局 HK_SaiWanHoFireStation.JPG|西灣河消防局 HK
TungLoWanFireStation.jpg|銅鑼灣消防局 Braemar Hill Fire Station Cum Ambulance
Depot.jpg|寶馬山消防局

### 港島西區

  - [堅尼地城消防局](../Page/堅尼地城消防局.md "wikilink")（KTN）

地址：香港[西環](../Page/西環.md "wikilink")[堅尼地城新海旁](../Page/堅尼地城新海旁.md "wikilink")6號

  - [香港仔消防局](../Page/香港仔消防局.md "wikilink")（ABD）

地址：香港[香港仔](../Page/香港仔.md "wikilink")[南風道](../Page/南風道.md "wikilink")1號

  - [舂坎角消防局](../Page/舂坎角消防局.md "wikilink")（CHK）

地址：香港[舂坎角](../Page/舂坎角.md "wikilink")[舂坎角道](../Page/舂坎角道.md "wikilink")37號

  - [鴨脷洲消防局](../Page/鴨脷洲消防局.md "wikilink")（ALC）

地址：香港[鴨脷洲](../Page/鴨脷洲.md "wikilink")[鴨脷洲橋道](../Page/鴨脷洲橋道.md "wikilink")300號

  - [薄扶林消防總局](../Page/薄扶林消防總局.md "wikilink")（PFL）\#

地址：香港[薄扶林](../Page/薄扶林.md "wikilink")[薄扶林道](../Page/薄扶林道.md "wikilink")789號

  - [沙灣消防局](../Page/沙灣消防局.md "wikilink")（SBY）

地址：香港南區[域多利道](../Page/域多利道.md "wikilink")313號

<File:Kennedy> Town Fire Station 1.jpg|堅尼地城消防局
[File:HK_AberdeenFireStation.JPG|香港仔消防局（舊](File:HK_AberdeenFireStation.JPG%7C香港仔消防局（舊)）
<File:New> Aberdeen Fire Station.jpg|香港仔消防局（新） <File:HK> ALC Ap Lei Chau
Fire Station 300.JPG|鴨脷洲消防局 <File:HK> Pok Fu Lam Divisional Fire
Station.JPG|薄扶林消防總局 <File:Sandy> Bay Fire Station (blue sky).jpg|沙灣消防局

### 海務及離島區分區

  - [中區滅火輪消防局](../Page/中區滅火輪消防局.md "wikilink")（位於[中環政府碼頭內](../Page/中環碼頭#1號碼頭_-_中區政府碼頭.md "wikilink")，[精英號一號滅火輪駐守處](../Page/精英號.md "wikilink")）\#

地址：香港中環填海區

  - [北角滅火輪消防局](../Page/北角滅火輪消防局.md "wikilink")（[八號滅火輪駐守處](../Page/八號滅火輪.md "wikilink")）

地址：香港北角健康東街38號

  - [香港仔滅火輪消防局](../Page/香港仔滅火輪消防局.md "wikilink")（[四號滅火輪駐守處](../Page/四號滅火輪.md "wikilink")）

地址：香港香港仔石排灣道100號A

  - [青衣滅火輪消防局](../Page/青衣滅火輪消防局.md "wikilink")（[卓越號六號滅火輪駐守處](../Page/卓越號滅火輪.md "wikilink")）

地址：新界青衣長輝路

  - [尖沙咀滅火輪消防局](../Page/尖沙咀滅火輪消防局.md "wikilink")（[二號滅火輪駐守處](../Page/二號滅火輪.md "wikilink")

地址：九龍廣東道333號

  - [屯門滅火輪消防局](../Page/屯門滅火輪消防局.md "wikilink")（[五號滅火輪駐守處](../Page/五號滅火輪.md "wikilink")）

地址：新界屯門龍門路38區

  - [長洲滅火輪消防局](../Page/長洲滅火輪消防局.md "wikilink")（[三號滅火輪駐守處](../Page/三號滅火輪.md "wikilink")）

地址：離島長洲西堤道

[File:Central_Piers_no1_201111.JPG|中區滅火輪消防局](File:Central_Piers_no1_201111.JPG%7C中區滅火輪消防局)
[File:HKFD_Tung_Lo_Wan_Fireboat_Station.JPG|銅鑼灣滅火輪消防局](File:HKFD_Tung_Lo_Wan_Fireboat_Station.JPG%7C銅鑼灣滅火輪消防局)
[File:HKFSD_Fire_Boat_Two_1.jpg|梅窩滅火輪消防局及二號滅火輪](File:HKFSD_Fire_Boat_Two_1.jpg%7C梅窩滅火輪消防局及二號滅火輪)
<File:Cheung> Chau Firebout Station.JPG|長洲滅火輪消防局
[File:North_Point_Fireboat_Station_2012.jpg|北角滅火輪消防局](File:North_Point_Fireboat_Station_2012.jpg%7C北角滅火輪消防局)
<File:Tsing> Yi Fireboat Fire Station (Hong Kong).jpg|青衣滅火輪消防局

  - [愉景灣消防局](../Page/愉景灣消防局.md "wikilink")（DBY）

地址：離島大嶼山愉景灣道1號

  - [大澳（分區）消防局](../Page/大澳（分區）消防局.md "wikilink")（TOS）

地址：離島大嶼山大澳大澳道120號

  - [大澳（舊）消防局](../Page/大澳（舊）消防局.md "wikilink")（TOO）

地址：離島大澳石仔埗街102號

  - [梅窩消防局](../Page/梅窩消防局.md "wikilink")（MWO）

地址：離島大嶼山梅窩銀礦灣路12號

  - [長沙消防局](../Page/長沙消防局.md "wikilink")（CSA）

地址：離島大嶼山長沙嶼南路53號

  - [南丫消防局](../Page/南丫消防局.md "wikilink")（LAM）

地址：離島南丫島榕樹灣榕樹塱舊村30號

  - [長洲消防局](../Page/長洲消防局.md "wikilink")（CCU）

地址：離島長洲冰廠路1號

  - [坪洲消防局](../Page/坪洲消防局.md "wikilink")（PCU）

地址：離島坪洲寶坪街16號

Lamma Fire Station.jpg|南丫消防局
[File:HK_CheungChauFireStation.JPG|長洲消防局](File:HK_CheungChauFireStation.JPG%7C長洲消防局)
[File:HK_TaiOFireStation_Sub-division.JPG|大澳（分區）消防局](File:HK_TaiOFireStation_Sub-division.JPG%7C大澳（分區）消防局)
[File:HK_TaiOFireStation_OldStation.JPG|大澳（舊）消防局](File:HK_TaiOFireStation_OldStation.JPG%7C大澳（舊）消防局)
<File:Mui> Wo Fire Station.jpg|梅窩消防局 <File:Discovery> Bay Fire Station
(Hong Kong).jpg|愉景灣消防局 <File:HK> PengChauFireStation.JPG|坪洲消防局

  - [昂船洲潛水基地](../Page/昂船洲潛水基地.md "wikilink")（[潛水組](../Page/潛水組.md "wikilink")）

地址：九龍深水埗昂船洲政府船塢

## [九龍總區](../Page/九龍.md "wikilink")

### 九龍中區

  - [馬頭涌消防局](../Page/馬頭涌消防局.md "wikilink")（MTC）

地址：九龍馬頭圍馬頭涌道109號

  - [黃大仙消防局](../Page/黃大仙消防局.md "wikilink")（WTS）\#

地址：九龍黃大仙鳳德道28號

  - [牛池灣消防局](../Page/牛池灣消防局.md "wikilink")（NCW）

地址：九龍牛池灣清水灣道1號

  - [順利消防局](../Page/順利消防局.md "wikilink")（SLE）

地址：九龍觀塘利安道33號

  - [西貢消防局](../Page/西貢消防局.md "wikilink")（SKG）

地址：新界西貢康健路1號

  - [啟德消防局](../Page/啟德消防局.md "wikilink")（KaT）

地址：九龍九龍灣祥業街5號

<File:HK> Ma Tau Chung Fire Station n Fu Ning Street 真善美邨 Chun See Mei
Chuen.JPG|馬頭涌消防局 <File:WTS> fire station.JPG|黃大仙消防局
[File:HK_NgauChiWanFireStation.JPG|牛池灣消防局](File:HK_NgauChiWanFireStation.JPG%7C牛池灣消防局)
[File:Shunlee_FS_2012.JPG|順利消防局](File:Shunlee_FS_2012.JPG%7C順利消防局)
<File:Kai> Tak Fire Station 2016.jpg|啟德消防局暨救護站 <File:SaiKung> FS
front.JPG|西貢消防局

### 九龍東區

  - [觀塘消防局](../Page/觀塘消防局.md "wikilink")（KT）

地址：九龍[觀塘](../Page/觀塘.md "wikilink")[觀塘道](../Page/觀塘道.md "wikilink")426號

  - [油塘消防局](../Page/油塘消防局.md "wikilink")（YT）

地址：九龍[油塘](../Page/油塘.md "wikilink")[高輝道](../Page/高輝道.md "wikilink")1號

  - [九龍灣消防局](../Page/九龍灣消防局.md "wikilink")（KB）\#

地址：九龍[九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")[臨興街](../Page/臨興街.md "wikilink")5號

  - [藍田消防局](../Page/藍田消防局.md "wikilink")（LTN）

地址：九龍藍田[啟田道](../Page/啟田道.md "wikilink")125號

  - [寶林消防局](../Page/寶林消防局.md "wikilink")（PLM）

地址：新界[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[寶林北路](../Page/寶林北路.md "wikilink")15號

  - [大赤沙消防局暨救護站](../Page/大赤沙消防局暨救護站.md "wikilink")（TCS）

地址：新界將軍澳[環保大道](../Page/環保大道.md "wikilink")321號

Kwun Tong Fire Station.jpg|觀塘消防局
HK_KowloonBayFireStation.jpg|九龍東區總部暨九龍灣消防局
HKFD_KBY_workshop.JPG|九龍灣工程部 Lam Tin Fire Station.jpg|藍田消防局 Po Lam
Fire Station.jpg|寶林消防局 HK_YauTongFireStation.JPG|油塘消防局 Tai Chik Sha
Fire Station Cum Ambulance Depot.jpg|大赤沙消防局暨救護站

### 九龍南區

  - [尖沙咀消防局](../Page/尖沙咀消防局.md "wikilink")（TST）\#

地址：九龍廣東道333號

  - [紅磡消防局](../Page/紅磡消防局.md "wikilink")（HH）

地址：九龍紅磡佛光街30號

  - [尖東消防局](../Page/尖東消防局.md "wikilink")（TT）

地址：九龍紅磡康莊道1號

  - [油麻地消防局](../Page/油麻地消防局.md "wikilink")（YMT）

地址：九龍油麻地窩打老道42號

[File:HK_TsimShatTsuiFireStation_Front.JPG|尖沙咀消防局](File:HK_TsimShatTsuiFireStation_Front.JPG%7C尖沙咀消防局)
[File:HK_TsimShatTsuiEastFireStation.JPG|尖東消防局](File:HK_TsimShatTsuiEastFireStation.JPG%7C尖東消防局)
[File:YauMaTeiFireStation.jpg|油麻地消防局](File:YauMaTeiFireStation.jpg%7C油麻地消防局)
<File:Hung> Hum Fire Station.JPG|紅磡消防局

### 九龍西區

  - [旺角消防局](../Page/旺角消防局.md "wikilink")（MK）\#

地址：九龍旺角塘尾道181號

  - [長沙灣消防局](../Page/長沙灣消防局.md "wikilink")（CSW）

地址：九龍長沙灣長沙灣道429號

  - [荔枝角消防局](../Page/荔枝角消防局.md "wikilink")（LCK）

地址：九龍荔枝角寶輪街4號

  - [石硤尾消防局](../Page/石硤尾消防局.md "wikilink")（SKM）

地址：九龍石硤尾南昌街380號

  - [九龍塘消防局](../Page/九龍塘消防局.md "wikilink")（KLT）\*

地址：九龍九龍塘浸會大學道3號

[HK_KowloonTongFirestation_2009.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_KowloonTongFirestation_2009.JPG "fig:HK_KowloonTongFirestation_2009.JPG")
鄰近[香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")，於2006年12月落成及啟用。根據政府於2004年向立法會財務委員會工務小組委員會提交的文件，在九龍塘興建消防局及救護站的其中一個原因是要解決樂富、筆架山及九龍塘消防及救護設施不足的問題，因為上述地區是「樓宇稍為密集地區」，而最就近的消防局均較偏遠，不符合[香港消防處有關消防車輛須在接獲樓宇火警召喚後](../Page/香港消防處.md "wikilink")，在六分鐘內抵達火警現場的政策（從馬頭涌消防局、石硤尾消防局和黃大仙消防局到達九龍塘一程需時約8分鐘）。另一方面，在九龍塘設置救護站是要改善樂富、筆架山及九龍塘一帶的救護服務。另一個興建的原因是要重置原設於黃大仙消防局內的九龍消防總區總部，以改善擠迫環境。\[2\]

曾被借用為《[烈火雄心3](../Page/烈火雄心3.md "wikilink")》電視劇的[外景拍攝場地](../Page/外景拍攝.md "wikilink")。

[File:HK_MongKokFireStation.JPG|旺角消防局](File:HK_MongKokFireStation.JPG%7C旺角消防局)
[File:CheungShaWanFireStation.jpg|長沙灣消防局](File:CheungShaWanFireStation.jpg%7C長沙灣消防局)
[File:ShekKipMeiFireStation.jpg|石硤尾消防局](File:ShekKipMeiFireStation.jpg%7C石硤尾消防局)
<File:Lai> Chi Kok FS.JPG|荔枝角消防局 <File:HK> KowloonTongFirestation
2009.JPG|九龍塘消防局

## [新界總區](../Page/新界.md "wikilink")

### 新界東區

  - [沙田消防局](../Page/沙田消防局.md "wikilink")（STN）\*\#

地址：新界沙田源禾路26號

  - [小瀝源消防局](../Page/小瀝源消防局.md "wikilink")（SLY）

地址：新界沙田源順圍1號

  - [田心消防局](../Page/田心消防局.md "wikilink")（TSM）

地址：新界大圍富健街2號

  - [馬鞍山消防局](../Page/馬鞍山消防局.md "wikilink")（MOS）

地址：新界馬鞍山鞍山里1號

  - [大埔消防局](../Page/大埔消防局.md "wikilink")（TPO）

地址：新界大埔汀角路3號

  - [大埔東消防局](../Page/大埔東消防局.md "wikilink")（TPE）

地址：新界大埔汀角路68號

<File:Shatin> Fire Station 20070828.jpg|沙田消防局
[File:HK_SiuLekYuenFireStation.JPG|小瀝源消防局](File:HK_SiuLekYuenFireStation.JPG%7C小瀝源消防局)
[File:HK_TinSumFireStation.jpg|田心消防局](File:HK_TinSumFireStation.jpg%7C田心消防局)
[File:MaOnShanFireStation.jpg|馬鞍山消防局](File:MaOnShanFireStation.jpg%7C馬鞍山消防局)
<File:Tai> Po Fire Station (deep blue sky).jpg|大埔消防局
[File:TaiPoEastFireStation.JPG|大埔東消防局](File:TaiPoEastFireStation.JPG%7C大埔東消防局)

### 新界北區

  - [粉嶺消防局](../Page/粉嶺消防局.md "wikilink")（FLG）

地址：新界粉嶺沙頭角道2號

  - [上水消防局](../Page/上水消防局.md "wikilink")（SSI）\#

地址：新界上水天平路8號

  - [八鄉消防局](../Page/八鄉消防局.md "wikilink")（PHG）

地址：新界石崗邱屋村4A號

  - [米埔消防局](../Page/米埔消防局.md "wikilink")（MPO）

地址：新界元朗錦繡花園金竹北路31號

  - [沙頭角消防局](../Page/沙頭角消防局.md "wikilink")（STK）

地址：新界沙頭角順興街60號

  - [打鼓嶺消防局](../Page/打鼓嶺消防局.md "wikilink")（TKL）

地址：新界打鼓嶺蓮麻坑道

  - [元朗消防局](../Page/元朗消防局.md "wikilink")（YLG）

地址：新界元朗鳳琴街2號

[File:HK_FanlingFireStation.JPG|粉嶺消防局](File:HK_FanlingFireStation.JPG%7C粉嶺消防局)
[File:SheungShuiFireStation.jpg|上水消防局](File:SheungShuiFireStation.jpg%7C上水消防局)
[File:HK_PatHengFireStation.JPG|八鄉消防局](File:HK_PatHengFireStation.JPG%7C八鄉消防局)
<File:ShaTauKokFireStation> 2011.JPG|沙頭角消防局 <File:Yuen> Long Fire
Station 2019.jpg|元朗消防局
[File:HK_TaKwuLingFireStation.jpg|打鼓嶺消防局](File:HK_TaKwuLingFireStation.jpg%7C打鼓嶺消防局)

### 新界南區

  - [葵涌消防局](../Page/葵涌消防局.md "wikilink")（KCG）

地址：新界葵涌興盛路77-79號

  - [荃灣消防局](../Page/荃灣消防局.md "wikilink")（TWN）

地址：新界荃灣青山公路453號

  - [荔景消防局](../Page/荔景消防局.md "wikilink")（LKG）\#

地址：新界葵涌華泰路6號

  - [梨木樹消防局](../Page/梨木樹消防局.md "wikilink")（LMS）

地址：新界葵涌和宜合道300號

  - [深井消防局](../Page/深井消防局.md "wikilink")（STG）

地址：新界荃灣深井青山公道32號

[File:HK_KwaiChungFireStation.JPG|葵涌消防局](File:HK_KwaiChungFireStation.JPG%7C葵涌消防局)
[File:HK_TsuenWanFireStation.JPG|荃灣消防局](File:HK_TsuenWanFireStation.JPG%7C荃灣消防局)
[File:HK_LeiMukShueFireStation.JPG|梨木樹消防局](File:HK_LeiMukShueFireStation.JPG%7C梨木樹消防局)
[File:HK_ShamTsengFireStationCumAmbulanceDepot.JPG|深井消防局曁救護站](File:HK_ShamTsengFireStationCumAmbulanceDepot.JPG%7C深井消防局曁救護站)

### 新界西南區

  - 青衣消防局（TYI）

[Tsing_Yi_Fire_Station.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tsing_Yi_Fire_Station.jpg "fig:Tsing_Yi_Fire_Station.jpg")
**[青衣消防局](../Page/青衣消防局.md "wikilink")**位處新界[青衣鄉事會路](../Page/青衣島.md "wikilink")11號，樓高4層，為[青衣的第一座消防局](../Page/青衣島.md "wikilink")。

青衣消防局的北面面向青衣警署，東面面向長環路，南面面向涌美路臨時遊樂場。

在1970年代後期，由於青衣南的工業迅速發展，青衣消防局已不能應付需求，故此消防處在青衣西南部近南灣位置興建另一個消防局，即[青衣南消防局](../Page/青衣南消防局.md "wikilink")。

青衣消防局現時的管轄範圍，包括青衣大部分地區，但青衣南地區則由[青衣南消防局管轄](../Page/青衣南消防局.md "wikilink")。

  - [青衣南消防局](../Page/青衣南消防局.md "wikilink")（TYS）

地址：新界青衣青衣路100號

  - [東涌消防局](../Page/東涌消防局.md "wikilink")（TCG）\#

地址：新界大嶼山東涌順東路3號

  - [赤鱲角消防局](../Page/赤鱲角消防局.md "wikilink")（CLK）

地址：新界大嶼山赤鱲角航膳東路10號

  - [馬灣消防局](../Page/馬灣消防局.md "wikilink")（MWN）

地址：新界馬灣珀欣路

  - [竹篙灣消防局](../Page/竹篙灣消防局.md "wikilink")（PBY）

地址：北大嶼山竹篙灣朗欣路

  - [港珠澳大橋消防局](../Page/港珠澳大橋消防局暨救護站.md "wikilink")（HZMB）

地址：新界港珠澳大橋香港口岸順岸路10號

<File:Tsing> Yi Fire Station.jpg|青衣消防局 <File:Ma> Wan Fire
Station.jpg|馬灣消防局 <File:Tungchung> fire station.jpg|東涌消防局

### 新界西區

  - [屯門消防局](../Page/屯門消防局.md "wikilink")（TMN）

地址：新界屯門杯渡路102號

  - [青山灣消防局](../Page/青山灣消防局.md "wikilink")（CPB）

地址：新界屯門屯義街6號

  - [天水圍消防局](../Page/天水圍消防局.md "wikilink")（TSW）

地址：新界天水圍天河路1號

  - [望后石消防局](../Page/望后石消防局.md "wikilink")（PPT）

地址：新界屯門望后石浩運街3號

  - [大欖涌消防局](../Page/大欖涌消防局.md "wikilink")（TLC）

地址：新界大欖大欖涌路16號

  - [虎地消防局](../Page/虎地消防局.md "wikilink")（FTI）

地址：新界屯門屯富路21號

  - [流浮山消防局](../Page/流浮山消防局.md "wikilink")（LFS）

地址：新界流浮山天瑞路101號

  - [深圳灣消防局](../Page/深圳灣消防局.md "wikilink")（SZB）

地址：[深圳灣口岸港方口岸貨檢區](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")

HK_TuenMunDivisionalFireStation.JPG|屯門消防局 Castle Peak Bay Fire
Station.jpg|青山灣消防局 Tin Shui Wai FS 2010.JPG|天水圍消防局 Lau Fau Shan Fire
Station Cum Ambulance Depot.jpg|流浮山消防局
Fu_Tei_Fire_Station_2009.JPG|虎地消防局 Pillar Point Fire
Station.JPG|望后石消防局 HK_TaiLamChungFireStation.JPG|大欖涌消防局

### 機場消防隊

  - [機場消防主局](../Page/機場消防主局.md "wikilink")

地址：大嶼山香港國際機場跑道南路23號

  - [機場消防分局](../Page/機場消防分局.md "wikilink")

地址：大嶼山香港國際機場中翔路33號

  - [機場海上救援東局](../Page/機場海上救援東局.md "wikilink")
  - [機場海上救援西局](../Page/機場海上救援西局.md "wikilink")

備註：\*：消防總區總部；\#：消防總區分區總部

## 相關參見

  - [香港消防處](../Page/香港消防處.md "wikilink")
  - [香港救護站列表](../Page/香港救護站列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [消防局及救護站分佈位置圖](http://www.hkfsd.gov.hk/chi/enquiry/distrib/)
  - [消防局位置圖](http://www.hkfsd.gov.hk/chi/section/Distrib_Fire_Map_20180315_172049.pdf)
  - [香港（各區）消防局活動，包括開放日及嘉年華會日期](http://www.hkfsd.gov.hk/chi/events.html)

## 參考註釋

[香港消防局](../Category/香港消防局.md "wikilink")
[消防局](../Category/香港建築物列表.md "wikilink")

1.
2.  [立法會工務小姐委員會討論文件：在九龍塘興建設有九龍消防總區總部的消防局暨救護站](http://www.legco.gov.hk/yr03-04/chinese/fc/pwsc/papers/p04-1c.pdf)